

 Bolo to v jeden piatok po práci, spontánne sme tam zamierili, keď sme sa rozhodovali kam ísť. Interiér pôsobil príťažlivým dojmom, prostredie susediace s kníhkupectvom sa javilo výnimočným a keď sme zbadali ľudí popíjajúcich kávu a čítajúcich popritom knihy, vyvolávalo to v nás príjemné pocity.     Usadili sme sa za jediným voľnými stolom, horko-ťažko sme hľadali neobsadené stoličky. Hneď sme si teda hovorili, že to tu musí byť veľmi obľúbené. Nazreli sme do nápojového lístka s cieľom objednať si nejakú kávičku. Pohľadom sme zaregistrovali dvoch pobehujúcich čašníkov, presnejšie povedané jednu ženu a jedného muža. Tri pôvabné slečny (to hovorím o mne a mojich kamarátkach) ostali nepovšimnuté. Tolerantne sme si medzi sebou povedali, že tam majú celkom plno a snažili sa nejakým gestom, či očným kontaktom privolať obsluhu. Stihli sme si popritom porozprávať všetko nové, čo sa udialo za celý týždeň. Keď nás čakanie po dlhej chvíli omrzelo a začali sme zvažovať odchod, konečne sa pri nás zastavil čašník a opýtal sa nás, či už máme objednané. Odpovedali sme jednohlasným „nie." Dali sme si 3x Latte a klebetili, konečne spokojné, ďalej. V šálkach sa postupne objavovali dná, tak sme opäť zalistovali v ponuke a uvažovali, na čo máme ešte chuť. Prázdne šálky schmatla zo stola druhá čašníčka bez toho, aby sa spýtala, či si ešte niečo prajeme. Ten úkon urobila asi rýchlosťou svetla, lebo sme ani nestihli zareagovať, keď šálky odnášala. Znovu sme s kamarátkami znechutene na seba pozreli. Márne sme sa pokúšali osloviť rýchlo sa pohybujúceho čašníka, ktorý sa tváril nanajvýš ignorantsky. Provokatérsky sme si obliekli bundy a kabáty, pretože nás prešla chuť na čokoľvek ďalšie. Očakávali sme, že si nás konečne všimnú a pochopia, že máme v úmysle odísť a zaplatiť účet. Nezabralo. Myslím, že sme boli dostatočne trpezlivé a empatické, ale táto nevšímavosť nás úplne nahnevala. Paradoxne sa vo väčšine prípadov odohráva opačná situácia, v ktorej sa obsluhujúci pýtajú až príliš často. 
 Posedeli sme si oblečené poriadne dlho, pokým sa nám opäť podarilo  osloviť niektorého z čašníkov. Rozčúlené megarýchlou obsluhou, sme  nenechali žiadny tringelt. Klamem, nechali sme jeden cent, ale v tomto  prípade aj toto bola premrštená suma, nezaslúžili si ani ten...  Presunuli sme sa do Slovak pubu, kde sa v piatok večer stoly prehýbali  hosťami, a napriek tomu, sa nám okamžite po obsadení voľného stolu  niekto venoval. Samozrejme interiér sa nedá porovnať s predchádzajúcim  podnikom, v ktorom ten vzhľad bol jediné, čomu by som dala plus...  Opäť sa potvrdilo ešte aj v tomto prípade staré dobré tvrdenie, že krása  nie je všetko J    PS: Až na malý vlások na pohári s kofolou  mojej kamarátky, ktorý jej hneď s ospravedlnením vymenili, sme tam  strávili veľmi príjemný večer . 
   

